成報：「國妖」張德江神憎鬼厭 中聯辦統戰光譜窄

【評論文章/文：漢江泄】

香港社會對特首選舉候選人的焦點之一，是他們的「政治光譜」如何。林鄭月娥無法取得泛民提名票，政治光譜狹窄，只能充當團結獲中聯辦「認可」的「建制利益團夥」；曾俊華受到中聯辦力阻下，取得絕大多數泛民提名，並仍能取得少數建制派選委支持，他熱衷走入群眾，民意處於高位，被視為最能團結香港不同的政治立場，光譜較闊。香港社會在過去四年撕裂不已，筆者認為，歸咎於中聯辦的統戰光譜狹窄，他們長期只能團結三派：愚忠、利益團夥、褪色民主，無助與中央政府溝通。而特首梁振英同樣拒絕溝通肇禍，由此可見，香港需要一位「政治光譜」較闊、能包容不同政見的領導，才可以走出困境。

筆者今天談政治光譜的重要性。中共中央港澳工作協調小組組長張德江的管治香港路線全盤失敗：街頭暴力政治增加、催谷「港獨」勢力、政制發展停濟不前、粗暴干預香港特首選舉事務，破壞「一國兩制」，扶植的特首梁振英民望極低，而中聯辦主任張曉明則滿口謠言，他們在香港人人喊打。若果張曉明在兩會會期最後一天，被宣布不用返回香港，調離中聯辦，預料全港會熱烈慶祝，建制選委也可以真正按心意投票選擇心儀的候選人，不用硬跟中聯辦指示要投票支持林鄭。

與泛民政黨關係「結冰」 香港是多元化、具包容的社會，行政長官要有效管治，必須與不同政治立場、不同經濟利益的領袖恒常保持溝通，交流意見，以便制定政策時，能盡量縮窄不同持份者的分歧，達致共贏局面。中央對香港的統戰工作，本應持上述原則。 中聯辦、特首應拋開疑慮，摒除成見，謀大局，求同存異，才可齊結社會力量發展經濟，為民謀福。可是，今屆特首梁振英眾叛親離，與泛民政黨關係「結冰」，不少公僕質疑「梁粉」官員及團夥行事無規無矩；中聯辦張曉明同樣打壓異見聲音，只團結同一利益團夥，結果變成梁振英及中聯辦在過去幾年，只能對三類人統戰，無助搭建與中央溝通的平台，甚至為中央製造更多敵人，令人抗拒中央。

為何在過去四年會發生這樣局面？歸咎於中聯辦的統戰光譜狹窄，他們長期只能團結三派：愚忠、利益團夥、褪色民主。

「愚忠」派，即是愚昧地忠實，這類人是不計後果，不想原因，不衡量利弊，只知道按照命令去做某事，没有自己的想法，儼如鸚鵡學舌；代表人物有前特首董建華、廣東社團總會主席兼全國政協常委陳永棋。

「利益團夥」派則看重經濟及政治利益，投機意味重；代表人物有全國人大常委范徐麗泰、港區人大代表譚惠珠、廠商會會長李秀恒等，可以由「梁粉」變「奶粉」。

「褪色民主」派則指表面上是打着「泛民」的旗號，但政治立場與建制漸近，甚至經常扮演「代北京」向泛民傳話的角色。這類人是「豬八戒照鏡」，即裏外不是人，不能完全打入建制圈子，卻又不被泛民主派視為同道人；代表人物有「民主思路」召集人湯家驊，以及「新思維」主席狄志遠。最近，湯家驊主持特首選舉論壇，被公眾炮轟偏幫林鄭而失去主持論壇的公正。

范徐麗泰語無倫次

以全國人大常委范徐麗泰為例，當中央在今屆兩會宣示的立場，是除了重申特首須具備的四大條件外，就是強調「無唯一支持林鄭之說」、「無不任命曾俊華之說」、「無不選林鄭就與中央對抗之說」。不過，張德江團夥不甘寂寞，范徐麗泰的訪問內容偏離中央核心立場。

她說，相信中央支持行政長官候選人林鄭月娥的態度沒有改變，中央強調四個條件，是為免被人認為是「欽點」林鄭月娥，並利用作為打擊林鄭月娥的手法。身兼林鄭月娥競選辦資深顧問的范徐麗泰指，選委間或外界向選委拉票，作為拉票行動是無可厚非，但無需要因此講成被干預或受壓，強調投票是暗票，亦有信心投票是絕對保密。

在張德江淫威下受指示打擊《成報》

「國妖」幹的只有妖事，就在「天網2017」行動啟動之際，野心家嘴巴說擁護「習核心」，但暗地裏繼續「攪局」，策劃轟動國際社會的醜聞。

《成報》老闆谷卓恒為了捍衛筆者的評論文章，竟被政治迫害。中聯辦喉舌《文匯》及《大公》，「國妖」團夥劉雲山主理的「新華社」，以及林鄭月娥堅實支持者、全國政協常委何柱國旗下報章《星島日報》及《頭條日報》於昨天聯手夾攻，齊作出政治抹黑。筆者以為今天的頭版要讓給谷老闆反駁，但他卻指《成報》頭版留給評論時局，因臨近特首選舉，廣大香港市民關注局勢發展。

權威消息人士向筆者透露，由於《成報》老闆谷卓恒一直堅拒應張德江及中聯辦要求停刊有關香港特首選舉的「漢江泄」文章，有人自以為聰明地提出一道「一石二島」的計謀：一來可重挫《成報》的老闆，二來伺機打撃習近平和王岐山透過國際刑警進行的反貪腐工作。

伺機打擊國際刑警協助的反貪腐工作

在政治局常委張德江的淫威下，公安部不斷受壓，繼有人越過高層而直接指揮深圳市公安局的國保大隊「跨境」對《成報》員工進行跟蹤及不軌行動外，近期被指令須在香港特首選舉前，與「國際刑警組織」共同簽發「紅色通緝令」，務求把《成報》老闆列作「通緝犯」，以打擊《成報》，令其不能再刊登影響中聯辦扶持的林鄭月娥的文章。

不過，內部有人質疑此舉純為一口怨氣及維護私利，因深圳市公安局羅湖分局提交的案件資料根本與谷無關，單靠所謂的「人證」就把谷下罪，是沒有法律依據，政治冤案的意味甚濃。最重要是，去年11月，國際刑警組織選出中國公安部副部長孟宏偉任主席，是首次由中國人領導國際刑警；當天已有外國輿論關注中國會否利用「國際刑警組織」打擊政敵而遭濫用，故中國更加需要規行矩步，否則會招來話柄，有損國家聲譽。野心團夥就是看準把一位傳媒老闆列作「通緝犯」，勢引起國際社會關注，變相又向中央核心擺下難題。

日日唱，唱到林鄭當選

漢江泄

若果張曉明在兩會會期最後一天，被宣布不用返回香港，調離中聯辦，預料全港會熱烈慶祝，建制選委也可以真正按心意投票選擇心儀的候選人，不用硬跟中聯辦指示要投票支持林鄭

兩會幾時完?小明如果返唔到香港會唔會有人吹奏佢

呢句留定名先

唔好跟車太貼

若果

FF

成報好勇猛

維尼幾時先行下一步棋
依家好似唱雙簧咁

即裏外不是人，不能完全打入建制圈子，卻又不被泛民主派視為同道人；代表人物有「民主思路」召集人湯家驊，以及「新思維」主席狄志遠。

垃圾

仲有人信成報